
\medskip

\emph{Dans cet exercice, toutes les questions sont indépendantes.}

\medskip

\begin{enumerate}
\item On a décomposé ci-dessous cinq nombres en produits de facteurs premiers.

Parmi ces nombres, lesquels sont divisibles par 21 ?

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.6}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{5}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
Nombre 1& Nombre 2& Nombre 3& Nombre 4& Nombre 5\\ \hline
$2^2 \times 11 \times 23$ &$2^4 \times 3^4 \times 11$	&$7^3 \times 13 \times 17$
&$2 \times 3 \times 5 \times 7$&$2^3 \times 3^2 \times 7$\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\item Donner, sans justification, l'écriture scientifique du nombre \np{0,00000276}.

\item La comète Hale-Bopp a atteint la vitesse de \np{2640} km/min. Quelle est sa vitesse en m/s ? 

\item Quelles sont les solutions de l'équation 
\[(2x - 7)(3x + 1) = 0 \:?\]

\item On considère la fonction $f$ définie par $f(x) = 5x^2 + 2$.

Quelle est l'image de $-3$ par la fonction $f$ ?
\end{enumerate}
\begin{minipage}{0.48\linewidth}
\begin{enumerate}[resume]
\item Sur la figure ci-contre (qui n'est pas à l'échelle) :
\begin{itemize}[label=$\bullet~$]
\item les points A, E et C sont alignés;
\item les points B, D et C sont alignés;
\item les droites (AB) et (ED) sont parallèles;
\item AB $= 5$ cm, BD $= 1$ cm, CD $= 3$ cm.
\end{itemize}

Calculer DE.
\end{enumerate}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{0.48\linewidth}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(6.6,4.4)
\pspolygon(0.4,2.2)(4.8,3.7)(6.2,0.4)%ABC
\psline(1.72,1.8)(5.1,3)
\uput[l](0.4,2.2){A} \uput[u](4.8,3.7){B} \uput[dr](6.2,0.4){C} \uput[r](5.1,3){D}
\uput[dl](1.72,1.8){E}
\uput[u](2.6,2.95){5 cm} \uput[r](4.95,3.35){1 cm} \uput[r](5.65,1.7){3 cm}
\end{pspicture}
\end{minipage}

%\bigskip

